我發覺自己睇書唔係睇書而係睇字。。。

一開始會好想投入個故事認真睇，但凡係一開始/中間太悶，睇睇下個腦就會停咗，完全冇吸收到書中任何嘢，只係得隻眼一路郁，好想改善下，唔知有冇人會同我一樣

我都有咁既問題，未搵到完美解決方法
但一邊睇一邊寫summary有幫助

我有時都係

我都會
咪唔好睇住囉
對眼望住但個腦都無郁過

我察覺嗰陣會由開始發吽哣嗰到重新睇多次，然後一邊睇，一邊係個心到讀個故事出嚟
但個都係唔多上心，過幾日就忘記咗嗰故事大綱
唯一一次令我覺得睇書係有趣嘅係一本英文書，因為要寫book report嘅關係，所以被迫睇，但發現個故仔係非常好睇，中間睇到喊咁濟

一路睇但個腦係諗緊其他野

最慘係考試都係咁
明明同自己講要集中

可以學下meditation

用手抄有幫助

mind map 咁寫point

唔夠專心

我望完果段停一停休息下 再睇下一頁果時已經唔記得本書果幾頁求先講d咩

讀出聲

冇用 你會係讀而唔係睇書

由短篇文章開始練起
睇慣左個節奏先轉睇書

我都係 我仲要讀中文

我成日睇睇下書都係咁，之後要重睇多次，唔夠集中

每次溫書個時都係咁

槙島聖護召喚

我都係咁，
睇睇下我會意識到自己唔係想像緊個故事，
之後就不斷咀嚼粒字。
所以我一本書要睇成個月

我調返轉 成日睇完啲字唔記得

如果個故仔夠吸引，個腦根本唔會想停